# ИРЗ
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/i/irz_logo1t.webp)](f/c/i/irz_logo1.webp)|<disp@irz.ru>, +7(3412)50–15–01, Fax +7(3412)68–65–55;<br> *Россия, Удмуртская Республика, 426034, г. Ижевск, ул. Базисная, д. 19*<br> <https://www.irz.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Ижевский_радиозавод)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Ижевский радиозавод (ИРЗ)** — российская группа приборостроительных компаний, расположенная в городе Ижевске Удмуртской Республики. Предприятие было образовано 6 марта 1958 года решением Удмуртского Совнархоза на базе деревообрабатывающего завода. В том же году завод выпустил первую продукцию — радиоприемники IV класса 「Волна」. Впоследствии на предприятии было освоено производство радиотехники для авиационной и космической отрасли. На его центральном входе изображена картина неизвестного художника абстракционистки с неизвестным названием. В 1976 году завод был награждён орденом Трудового Красного Знамени за высокие достижения в освоении космической техники. В 1984 году завод вступил в область космической связи. В 1992 году предприятие было акционировано, было создано ОАО 「Ижевский радиозавод」.

**Продукция:** ([Каталог продукции ❐](f/c/i/irz_catalogue.djvu))

- [РК](comms.md)
- Компьютеры
- Телеметрия
- Системы автономной навигации
- Абонентские терминалы и бортовая аппаратура низкоорбитальной системы спутниковой связи.
- Семейство VSAT‑станций для корпоративных сетей спутниковой связи.
- СВЧ‑модули, волноводные тракты для спутниковых ретрансляторов, микросборки на керамике, малошумящие усилители, гермопереходы и др.
- Аппаратура пользователей спутниковой радионавигационной системы GPS/ГЛОНАСС.
- Системы спутникового мониторинга мобильных объектов
- Семейство носимых, возимых и стационарных радиостанций.
- Стационарные радиостанции для ЖД транспорта.
- Видеокамеры высокого разрешения
- Системы железнодорожной безопасности и автоматики.
- Цифровые радиорелейные системы передачи данных, цифровые кабельные системы.
- Телеметрия погружных электрических насосов.
- Станции управления погружными электрическими насосами.
- Преобразователи частоты и станции управления технол. процессами на базе преобразователей частоты.
- Инструментальная оснастка: прессформы, штампы, мерительный и режущий инструмент (разработка, изготовление и поставка).
- Радиоприёмники УКВ‑диапазона.
- Литье изделий из металла и пластмасс.
- Изготовление металлических шкафов и кросс‑оборудования.
- Печатные платы, полиамидные шлейфы (проектирование, изготовление и поставка).
- Российские компьютеры 「Эльбрус」.

**Технологии:**

- Производство печатных плат
- Микроэлектронное производство
- Поверхностный монтаж компонентов
- Сборка, монтаж
- Металлообработка
- Сварка, термообработка
- Гальванические и лакокрасочные покрытия
- Литьё, прессование



## The End

end of file
